\chapter{Design methodology} \label{ch:designmet}
\todo{læs om system design methodologies i gajski's \textbf{Embedded Systems Design - Modeling, Synthesis and Verification} og beskriv Platform Methodology}
Y-chart
\cite{gajski2009}

\color{gray}
\section*{noter til mig selv}
% --------------------------- udkommentere senere ------
processor synthesis:\\
side 32 i gajski pdf \\
(a) allocation of components and connections \\
(b) cycle-accurate scheduling\\
(c) Binding of variables, operations and transfers\\
(d) Synthesis of controller\\
(e) Model refinement\\
(a-c) kan udføres sammen eller i hvilken som helst rækkefølge men de er afhængige af hinanden. Hvis de udføres samtidigt bliver synthesen kompleks og utilregnlig. en strategi er at udføre det i følgende rækkefølge: a c b\\
Alle trinene ovenover kan udføres automatisk eller manuelt. Hvis det hele bliver udført automatisk kaldes det processor-level synthesis eller high-level synthesis (HLS).  Hvis a-d blvier udført manuelt og e automatisk kaldes det model refinement.\\
\\
System-level behavioral model / system synthesis: side 35\\
(a) Profiling and estimation. \\
(b) Component and connection allocation\\
(c) Process and channel binding\\
(d) Process scheduling\\
(e) IF component insertion\\
(f) Model refinement\\
\\
1.3 System Design methodology: side 39 \\
model algebra side 42\\
algebra:<objects, operations>\\
$a*(b+c) = a*b+a*c$\\
dette gør det muligt for system designere at optimere designet vha. arithmetic algebra regler. Udtrykket til venstre for = kræver en multiplier og en adder hvorimod udtrykket på højre side kræver 2 multipliers og en adder.\\
modelalgebra : <objects, compositions>\\
\\
1.4 System-level models: side 44\\
applications designers, system designers og implementations designers.



